唔明點解反對填海

香港土地供應不足大家都知
有人話停止每日150個先講填海-> 岩，阻止大陸人入侵係截斷其中一個問題根源，但除左咁係咪代表唔去開源？仲要旨意喱個政府同大陸講數？
又有人話應該開闢棕地、拆高球場....->都冇錯，應該要做，但喱d地搵得幾多？應付得未來幾年，夠應付未來幾十年既需求？
除此之外，反對填海既論點不外乎兩個：
1.利益輸送->同樣論點可以應用係任何工程，係咪即係政府未來任何工程都唔應該推？
2. 環保-> 的確係最大問題，但比起填平郊野公園，填海對環境影響顯然細好多

土地有限，但海係無限大。連登仔日日吹奏人人有屋住既新加坡，四分之一既國土都係填海填出黎。今日香港連人類最基本既需求都滿足唔到，作為長遠解決住屋供應問題既方法，我睇唔到任何充分理由反對填海。

海係無限大

填完海，起完樓，講緊幾十年後
個陣9成連登仔都死曬啦 仲點享受到benefit

你自己合埋眼諗下,
填完海
你居住環境會改善?

咁填黎仲咩?
大嶼山, 大西北大把地, 填黎做咩?

填海反最勁既係買左海景位既人姐
環乜保呀 咪玩啦

係啊 上哂岸果班人 所以唔明班車都未有得上既人反咩

地球上海水體積為1,335,000,000立方公里（320,000,000立方英里）
佔地球水資源約97.2%

成日有人講大把地 有幾多係郊野公園？可以起樓既有幾多？當你應付到未來幾年既供應，十年後廿年後呢？

咁撚多棕地係度曬太陽

填你老母咩

睇啦柒頭！

政府忽略逾七百公頃棕土 善用三分一可提供8.4萬單位

本土研究社發表新一份棕土研究報告，指截至去年新界可相連的棕土群共佔1,172公頃，相等於約七個荃灣市中心。研究認為，政府土地供應小組早前稱香港棕土「零散」的說法，是與事實完全不符，批評港府未有認真檢視棕地發展潛力。

本土研究社的報告指，這1,172公頃的可相連棕土群當中，有732公頃被發展局及政府土地供應小組忽略。若果善用其中三分之一的土地作鄉村式公屋發展，將能提供約8.4萬個單位。

研究社指，他們透過地圖工具整合出近94幅2公頃或以上新界相鄰棕土群，首二十幅面積最大的總面積達790公頃，當中有13幅未有具體發展計劃、或確實發展時間表。他們批評政府並未有認真檢視香港棕地發展潛力，事實亦與政府土供組早前表示香港棕土「零散」、「要完全處理是不設實際」完全不符。

報告又批評，政府是選擇性地刻意貶低部分地區的發展潛力和處理迫切性，涉嫌誤觀公眾。報告舉例指，政府認為錦田、石崗、八鄉一帶，因有石崗機場而存有發展高度限制，然而現正進行的《元朗錦田南發展計劃》，同樣是圍繞石崗機場，「令人質疑政府是否一視同仁看待所有棕土的發展潛能」。

棕土違規發展無執法 質疑政府無心保育

研究社又批評，政府和土供組曾以部分棕土近生態敏感地區如濕地為由，指有關土地不適合進行發展。不過研究發現，翻查過去近30年的衛星圖片，有部分鄰近濕地，例如在新田壆圍和大生圍一帶的棕土一直有違規發展情況，但政府多年來沒有執法，質疑政府「口惠而實不至」，事實上對保育濕地漠不關心。

建議「三分棕土」方針

他們建議以「三分棕土」的方針處理棕土群，包括是修復棕土復原原有生態環境；面積較大和無法修復的棕土，可用作發展公營房屋或重置作業；面積較小棕土群（2-10公頃大），則可用作發展鄉村式公屋。

本土研究社成員陳劍青表示，他們提出以鄉村式，低中密度發展（8.4萬戶）其實是相當保守的估算，但已差不多等同政府公佈的香港劏房戶數目。他解釋，可見非所有的棕土地塊只有兩公頃，有些面積高達20至30公頃，亦有些可以做到類似橫洲二、三期的發展規模。今次相鄰性研究顯示棕土其實不零散，可以被整合成具規模的發展，但政府的發展估算是低估了700多公頃。

斥政府說棕地零碎不負責任

本土研究社成員黃肇鴻則指，政府常說棕地零碎、偏遠、難發展，但其實這個說法有將市區高密度發展的邏輯套用在鄉郊地區的謬誤，即必須使用大塊土地才能發展。但對鄉郊土地而言，其地積比只有3-5，需要的配套設施其實不多，亦有梅窩的先例可循。

他質疑政府現未有將700多公頃的棕地納入發展計劃或未有發展時間表，就一概而論地說棕地零碎不能用，是不負責任的，而土供組如果連這基本的謬誤都不反擊，是不專業的。另外，棕地可用的速度是比其他方案如填水塘是快很多的，他質疑政府是否真的關心市民住屋需要。土供組下月諮詢，但至今無公開透明資料供民間討論，他促請政府盡快開誠佈公，不要誤導市民。

未來十年總房屋供應目標係46萬個單位，8.4萬個夠用幾多年？定你以為香港係個小城市

反對填海人人有責

由於每日150人未解決, "就算有地起樓都唔到我地住"

更河況由填海到比人住足足要成42年咁耐

再加上填海既土地會移動,實在太危險
(例如赤鱲角機場既土地)

政府一日唔立法保證填出黎既土地係全部用黎公屋/居屋(至少要好似天水圍咁 ),唔好同我講填海

填海? 不了

填海以為有你份?

反填海人人有責

由於每日150人未解決, 學連登仔話:"就算有地起樓都唔到我地住"
填海造地? 不了

而且好似好多連登巴打都鐘意郊野公園行山咁
郊野起樓? 不了

再加上政府打算要發展既棕地都係位於當年既新界東北發展計劃範圍內, 而其他棕地又零交通又分散又深山咁,
發展棕地? 不了

粉嶺高爾夫球場起黎咪又係變豪宅, 加上地段太近火車站同古洞發展區, 最後咪益左班地產商
發展高爾夫球場土地? 不了

總而言之, 我唔介意等多三十年時間黎cut 150人, 一定要搞掂左之後先好開始諗填海/發展新市镇, 大家同唔同意?

連登細路多樓主唔好介意

唔好講笑 大把連登仔係咁諗

停咗單程證先傾

填完起樓都畀大陸人炒貴哂啦

讀埋demand elasticity 先好學人講supply 啦

傻仔

why 政事台

又想問下
你話需求
其實暗啞底係人都知全香港最大嘅需求係大部份買唔到樓嘅打工仔
點解政府從來冇滿足過呢班人嘅需求

定係你講嘅需求係地產商對「賺到盡」嘅需求?

係度講得就當然係講緊想上車既人既需求
唔明你條問題
即係你認為填海只會滿足地產商需求而唔會滿足一般市民既上車需求

史記•卷四十四•魏世家：且夫以地事秦譬猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。

解釋 : 抱著木柴去救火。 比喻處理事情的方法錯誤，以致雖有心消弭禍，卻反使禍害擴大。

基本上大白象工程係一個都唔應該推

解釋幾多次 填完出嚟 d 地係地王

發展商唔會賣得平

香港問題唔係土地不足

係人口太多太密集呀

呢個問題係無解決辦法只可以等爆架咋

好簡單嘅邏輯

政府填海要洗幾多錢？ (大白象)

洗完呢 d 錢 賣塊地出去 可以有幾平？

發展商再拎錢出嚟起樓 d 樓可以有幾平賣俾你？

你解答到先再講啦

起完都唔係到你買

咪撚填呀屌你老母
岩岩上車先仲未享受樓價上升帶來嘅資產增值

多地起樓點都好過少地
多供應對樓價點都有pressure
唔會填完個價會高過唔填，係既話即係有人專吼你填海既樓先買，咩邏輯

填海同任何其他增加土地既方法我都支持

香港太細，長遠打工仔買唔起樓只會上大陸同去外國
有d人講幾十年後關我撚事個d咩居心我唔揣測

痴線啦你係咪係香港大架

有地可以控制出貨量架

大把辦法啦 ....

過去廿年你冬眠咗定點

要市民同意大前題 先上賊船 再係 d 細節陰你

過三五七年先發現唔係係個回事

呢招政府出過幾多次呀

根本依家政府連打壓樓價呢四個字都講唔出呀

氹完你支持用公帑填海大白象

d 地慢慢樓價 gogogo

乜都唔理 我都讚成填海，始終香港山多同埋要保留效野既重要性，另外棕地雖然多但係好分散

不過回歸現實，而家日日150，仲有個垃鳩圾政府整係識睇地產同支那面色，當香港人係死，比你有多個澳門咁撚大地方都係無用，都係繼續私樓得百將二百尺賣幾球野，公屋只會派比蝻蝗

雖然block 7咗你，但係呢啲真係連登仔心態

不過其實連登仔老幾呀，你政府去做邊個阻止到

有地可以控制出貨量架

咁多地好定少地好

你唔增加土地供應都可以控制出貨，但增加左就一定貨多左 如果冇地冇貨，地產商想hold都冇得hold

第一步都唔做，邊有下一步

咩logic呀大佬

"氹完你支持用公帑填海大白象"

1. 洗撚氹你咩，你有撚票
2. 公帑唔用填海，放係度定派左佢定點

連登仔仲係細路冇經濟家庭壓力，父母有屋有錢有飯食就係咁

香港係有地, 係政府打死都唔肯起公屋

方向錯你行愈多步咪愈錯囉

有貨發展商咪 hold 多貨咪 hold 耐 d

你想發展商做蝕本生意？

填海唔會解決到香港嘅房屋問題

除非你解決咗唔想解決問題嘅人

否則呢個情況只會繼續惡化

公帑點都會送上去

但我唔會 on 99 咁心悅誠服交上去

呃自己 d 錢雖然都係俾人珅咗去但係都造福到香港

填海係:

香港已無地建屋的最後方法

大過荃灣既私營高球場但係政府象徵式收費咁租比人)唔用(傾都唔傾, 人哋深圳一句收就收。。。。)
棕地唔用

咁快諗乜填海?

不如填平維港啦。。。。。

咁不如講下你有咩高見解決土地問題

兩樣野冇衝突 摌平高球場可以頂到一陣土地供應 咁之後呢 既然上面有巴打提到填海既地唔可以咁快用到 咁唔可以兩樣同時做

先唔講空置稅
填海唔可以起公屋居屋
仲有 用巴打你既邏輯
你意思唔單只係填海解決唔到香港房屋問題
係增加土地供應解決唔到香港房屋問題
我真係想聽你有咩高見去解決

無辦法解決

個重點係 咩政策 咩公居屋

都係先要填海上咗馬 洗濕咗個頭

先再討論

到時海就填咗 煮乜你都要硬食

土地不足真係拎黎呃細路
香港仲有好多地都未發展

唔明點解反對填撚咗樓豬個腦

唔好講廢話，有本事就講啲可行既野出黎

就係填咗你同樓豬個腦

唔係咁撚天真 以為填完海 啲土係平價地呀 ?

塔轉西鐵入屯門 , 望出窗口就搵到答案

有冇用過google map?新界原居民食左幾多地，得返啲與世隔絕完全零交通既碎棕地比香港人你又知唔知? 4成既棕色都係大家當年齊聲反對既東北發展區你又知唔知? 你乜嘢都唔知就咁鳩up話要拎地黎用? 邊撚度有地?

講到收地冇成本咁 child 登真係好on9
海係要填 冇可能唔填而有大量土地供應
一係你地去遊行抗議棕地阻住
一係你地遊行取消150
兩樣都唔做 要土地就只有填海
no on9 pls

笑左，細路冇料到 你老母生你出黎仲要政府養到你咁大真係浪費納稅人資源

睇完哂反對填海既論點
只想講喱個post仲讀緊書既連登仔
我怕過幾年你地出黎做野之後
會調轉頭成為最積極支持填海既一班人

唔係冇料到
係根本講完都冇用
填咗你兩個嗰腦係治標治本嘅方法

咪就係，child登有齊哂香港人既自私自利格

child 登仔自己有老豆老母既屋住，有政府納稅人既津貼，又冇經濟壓力，

結果土地問題事不關己，完全唔知問題既嚴重性同實際情況，環保撚政客新界佬講乜就信乜，完全冇懷疑過思考過就信到十足十，屌佢老母

所以話，細路幾時都係最易呃，因為佢地唔會去思考你講既野係啱定錯，唔影響佢地順耳就得

冇料到咪柒柒地認左佢囉屌

填海對環境有破壞，且壞處多於好處；此節我建議你參考維基上「填海」一則，有簡單的描述(我也是剛剛才看)

而上面有ching也說其實不是填海的地都宜建屋，而且填海建的人工島，即使沒有偷工減料，物理上長遠也有可能「移位」；

其實網上甚至很多有識之士都提及，香港其實不是不夠地
即不談及棕地、高爾夫球場
香港仍有很多地是被浪費掉的。你可上網找找看是一兩年前的文章

加上近十年我們的基建，
要麼是嚴重超支
還有就是超支之餘還是問題連連，
這不是政治問題，而是極大的民生問題

不談什麼政治任務論(其實我信但先不談)
這些超支及基建問題連連若沒有好好交代及檢討
個人絕不贊成任何大型發展基建的開展

而事實上香港確然不是沒地可用，待真的沒地可用(是經過各界討論共識而得出之結論言)
才考慮填海也不算太遲。

不要只以為香港「只剩」填海一途；也不要陷入此所謂結論中；

就如當日土地大辯論，好像只剩開發郊野公園邊陲一途似的。

純粹入嚟連post都冇睇過
一心諗住撚下狗
點知即刻有隻狗上吊

冇辦法
既然填海係政府提出
佢地點會唔反
問題係針唔拮到肉唔知痛
到佢地出黎捱十幾年都未上到車
佢地就明

唔係咁撚天真 以為有棕地 啲土係平價地呀 ?
深山地方冇主要交通道路 你諗住日日搭的士返工定日日入油自己私家車呀？

知唔知新界原居民既地周圍都係

唔見左#60，有冇人知係邊個講野

的確好多地係浪費左
但邊度可以搵到未來十年建成46萬戶既需求？（小弟認為喱個數字都未必足夠）
再講 收地有成本 有地區阻力
你話真係冇地可用先考慮填海都唔遲
我答你依家已經太遲
但遲到點都好過唔做

見到有人話仲有唔少棕地、粉嶺高球埸地可以用
好老實講地係仲有，但唔太適宜做高密度住宅
主要都係冇直接鐵路去到嘅地方，居民交通出入問題係死症
譬如沙田九肚山 馬鞍山西沙路 元朗南 洪水橋 錦田
仲有粉嶺皇后山 有得揀仲會有幾多人係仲想去住呢類地方

以前深水埗油尖旺觀塘沙田屯門都係填出黎
唔明班連登仔反乜

其實最有效率應該係叫中共係大灣區割忽地比香港發展
原本住係果度D人用鏟泥車逼遷佢哋就得
咁樣又環保成本又低效率又高

咪就係, 都唔知點解會有咁多child登仔吹奏新界地做唯一方法

有, 就係吹奏用新界棕地既child登仔, 佢地有大把錢, 足夠係山區日日飛的4粒鐘返工/返學/食飯

我地要體諒佢地既無知, 因為佢地仲細, 佢地住個頭無論係返學食飯返pt都係2個鐘內搞得掂, 仲有學生優惠, 土地問題未對佢地造成威脅, 唔關佢地事自然事不關己, 唔去了解真實情況

佢地仲細 唔好介意,

如果佢地有足夠既真實資料, 數據, 政府權力, 法例程序, 等等既資料做學術分析,

我相信佢地最後都係會比到差唔多既答案, 當然唔會同政府完全一樣,

但至少唔會淨係識鳩叫鳩反, 但同時提出一啲冇可行理據support既"方案"

宇宙夠大唔見將啲錢搬上去住

填完之後，起既樓唔會有你份住，填來把撚呀 ?

政府攞大部分打工仔既稅去填海比地產商起樓賺填，樓價唔會因為多左地而跌。

反而，地產商同商人會賺多一筆，再用呢一筆錢去操控成個樓市。

到頭來你益左班人，自己辛苦賺工交既稅直入商家到。

你覺得值得既話，就肯撚定係傻撚左。

邊個同你講起既樓100%唔係比香港人住? source? 冇資料來源人講你就信? 定係你呢句只係由邊個議員把口forward出黎?

"政府攞大部分打工仔既稅去填海比地產商起樓賺填" 呢句資料來源, 你介唔介意講下有咩數據指出 政府填海 = 送土地比地產商起樓賺錢? 知唔知道買樓個2萬蚊尺係點黎

巴打冇聽過 需求大,供應少,價格高 呢句野? 知唔知點解旺區一定貴過普通地區?

將經濟、基建與社區設施用地七除八扣，與劏房戶最息息相關的4.3萬個公屋單位，只奠基於不足3個維園大小的49公頃。49公頃，到底是甚麼概念？

政府以千元地價批出、二千多名權貴會員雲集的粉嶺高爾夫球場：面積約170公頃。

根據統計處推算（註1），2043年居港人口將達到822萬頂峯；而據規劃署分析（註2），扣除現有約3,600公頃已規劃及儲備土地，尚欠1,206公頃土地，但當中僅19%（即230公頃）用作興建房屋：
中長期需要（391公頃）──包括122公頃住宅用地，公營房屋用地佔其中72公頃
2026年前需要（815公頃）──包括108公頃住宅用地，公營房屋用地佔其中49公頃

- 港人港地六成單位准轉售圖利
- 長沙灣公屋呎價近萬二 3年貴八成
- 新界居屋王 錦豐苑843萬破頂
- 市建局被批多與地產商建天價豪宅
- 全港呎價最貴居屋王成交 - 大角嘴海富苑呎價近萬八

唔係以為用來起公屋，居屋唔炒賣得呀話 ?

一定要起私樓先賺到錢 ? 事實上一早有買賣公屋，居屋等情況出現

睇返上面個蚊數據比例喇 公屋 ：私樓係 6：4呀。如果政府做野透明度高，公平性高既話，無問題。 但係呢個時候你都相信政府會為左解決港人住屋問題而努力 ?

咁一日未轉新政府前都係行依家呢套，轉左先個喇，未訓醒 ?

完~ 大家既出發點都唔同，正如人生本惡/本善，咁多年都無一個答案。所以你覺得完咪完，呢一個係你個人有權力決定既。

地鐵漏水，大白象工程，國歌法，黑警，三子秋後算帳。

你比房屋去遮住左雙眼，無視左林林總總既問題，呢一刻你只不過係一隻有少少分析力既香豬...

巴打大埔劉華 方唔方便講下你住緊個度供又好租都好，益緊邊個地產商，你買樓賣樓炒樓又會益左邊堆仆街，如果唔想益人你會唔會去訓街以示抗議? 你住緊個度係咪以前填海返黎?

你同時比你講既野遮蔽左雙眼，無視左最基本既生活需要，也許呢一刻你既生活需要由你父母提供，唔須要考慮個人生計，住屋問題對你零影響，你得以有多餘時間去關注其他問題，呢一刻你只不過係個受父母同社會保護既細路...

填完只會做成更大誘因吸引支那人黎香港

當你滿足到basic need 之後確實係要追求更重要既野既，self-actualization。 我唔知你幾多年後先到我呢個level喇。加油呀小朋友

只能說巴打真係好清高
為左對抗官商勾結拉哂全部人同你訓街

算啦好嘛
係你追求緊self-actualization既時候
有幾百萬香港人連basic needs都滿足唔到
你咁講一係幼稚 一係就離地到上太空

其實個問題根本唔係填唔填海，係點樣填，分配，比例，時間，機會成本。 之前填完海既新市鎮跟本未發展得好，只係一個住既地方而已。

其實發展棕地，之後係旁邊起學校，醫院，政府機構等，我認為合理。 之後用其餘既資源去重組社區，呢兩樣做得好，其實唔洗填海都多左好多房屋。都唔會對生態做成好大影響。

人類只係為一時之快，不停破壞生態平衡，自取滅亡，你為左香港人諗既同時，有無諗過其他物種既生存權力呢 ?

source?

樓主我地唔洗再理個小學雞

講真，你認為我既論點/論據有邊到唔正確既話，你可以指出同解釋下，而唔係批評我既行為。你呢d回應根本係垃圾話。 無理據就叫人算，呢個係轉數唔夠快既表現。

根本呢個post支持填海既人佔大多數，如果個立場係一半一半既話，我諗你都唔夠料講經。

講真我都曾經反對填海 覺得保育大於一切
都信過d茂利講香港本身大把地等人開發 要講前幾頁都講到口臭
到真係出黎做野
見唔少人住百零呎劏房
有d捱左十幾年都未上到車
為左層樓做到五癆七傷
果刻先體會到做香港人既辛苦折壟
真係 過幾年佢就明

根本就唔應該有咁多人係咁細嘅地方出現

反對填海嘅人入嚟解釋俾你聽

點解今時今日支持香港政府去填海造地唔係解決香港房屋問題嘅正確方法

你根本都無認真理解我地嘅論據

走去講自己 d 絕望同折墮

又做埋 d 無謂嘅猜測話人地幼稚未出嚟社會工作

你咁樣開個 post 其實同叫春有咩分別？

填完海都無地，玩死班狗民

2018 啦 玩鳩咗你足足有廿年啦已經

鑊鑊新鮮鑊鑊甘

香港政府服務權貴定市民點解仲有得討論架

大灣居把樓, 大家一齊搬去住咪得

其實填完海夠地起樓囉，咪放1500個落黎囉，咁都唔明
你估真係起黎俾而家呢刻既香港人住咩

剷晒香港嘅山，填晒香港嘅海咁又點?
夠俾尊貴嘅13億支那人住?

依家嘅香港根本無條件獨立

所以無論旨意政權定獨立都係無意思

香港嘅問題係無辦法解決

除非世界大變

否則一係就走 一係就捱

因為填海會令香港水位上升，專家話2040年香港就會被淹沒

填海係唔會令水位上升

咁講啦
個post黎到第五頁
反對既論點我都一一駁哂
我都無謂重複自己
如有遺漏麻煩你指出
若然你都係認為填海冇用 冇問題
咁都提出下新方案
唔係一句解決唔到就算
依家講緊係幾百萬香港人既生存空間
消極係無助解決問題

反反覆覆講咗好多次

除咗解決唔想解決問題個 d 人之外就別無他法

人口太多

你有無人道嘅方法減少人口？

我無

所以我話你知係我角度香港嘅住屋係無得解決

無消極積極 只係根據事實直說

你個 d 反駁多數都只係反問

"如果唔填海咁點應付未來幾百萬人口點點點 ?"

咁叫論據？

我講咗 政府氹完你動工填海之後

d 地造咗出嚟佢點用點賣係佢控制哂

1. 官商權貴係既得利益者 點解會損害自己利益

2. 回歸以嚟政府處理民生問題嘅手法 一向都係漠視 依家點解會有例外

3. 麵粉貴 包點賣得平

你根本無反駁到

住屋同人口問題點解唔可以用增加土地供應就直接解決

仲因為好多問題都係一環扣一環

住屋 牽涉好多利益問題 社會資源問題

人口問題又牽涉好多政治因素 社會結構

一連串問題

你用政府嘅思維 頭痛醫頭 腳痛醫痛

個局就愈搞愈死

真正想解決 就要多方面嘅計劃

無權 點搞？ 無得搞

頭兩點：我同意長久以黎政府表現強差人意，但單單依此黎反對填海，理據未免太薄弱。正如我劈頭話齋，同樣論點可以應用係任何政府工程，照你所講，政府唔應該推任何工程。

第三點：你有咩數據證明填海成本貴過收地？貴幾多？再講，都係果句，填海地唔可以起公屋居屋？

如果你真係認為冇辦法解決房屋問題，我唔知你咩心態加入討論，我睇到既就係你不過係度發牢騷。

你古惑呀你，政府叫你返大灣區住你唔撚聽佢講，政府話要填海你就聽哂佢建議。

贊成填海 不過應該填完我都退休
所以填海係長期，更重要既係短期。
收地真係最正路，但可唔可以政府新起既樓 唔好再咁鬼細 人地新加坡 3個人都過千尺
如果唔係，真係移民好過